做銀行界既你入黎討論下

做左年幾前線 樣樣都掂過少少認真想諗下轉工同埋個發展大方向

三個範疇想大家俾啲意見 有錯請指教 都想大家講下意見 再討論下條path

一 跑按揭/approver 有樓市就有按揭 雖然要馬實啲agent 同同行競爭大 其實都有一定硬性需求

二 SME 銀行同中小企依啲雞同雞蛋既關係密不可分 雖則要擦鞋 但係有得做

三 Retail 例如RM 有數為王 馬實啲客 呃下師奶 都有得做既

Retail表示想去sme 但而家都有26k不過不失又唔想由fg 嘅身價學起

Mortgage

由sme跳去corporate

又係fg左一年
做緊rm support，so far未試過自己跑數，而且未equip好自己去跑數

而家有兩條路揀
一係自己跑數，人工高，但擔心自己做唔黎
二係寫手/rm support，comfort zone，但冇錢途

好難揀，不如有心人
正評跑數(高人工)
負評寫手(comfort zone)

岩岩由retail 轉左去sme, 個底無變 但無incentive 變相係減人工。但我覺得sme 可持續發展得多

講漏左
我係SME

你依家係做rm?

我都係有依個諗法 大家都係捽數 但sme好似無咁大壓力

個人覺得sme 容易啲做 同埋易馬住個客

依家做緊rm support有幾錢人工到？

其實我自己跑開數既覺得 唔怕俾人捽無乜所謂

邊一間？咩人工

Green zone 位
對rm 興趣不大 所以諗緊點行

有冇建議？

有好有唔好

Sme 有時無facilitates 或者好細loan amount你都要睇，變左你個portfolio 增長真係要搵新客（除非你本身個盤超靚）

Corporate d客反而真係要打好關係 因為d line本身都好大 湊得掂本身班客都夠玩

其實我都係好新，可能都唔太熟行程

其實做埋紅人都無所謂 淨跑綠色野無問題 又高啲人工

26k唔係同commercial banking fg價差唔多咩 有d仲唔止

做乜都好 唔好做retail就得

lm

其實我覺得銀行分行sales係夕陽行業

邊間？你support做咩先?

sme你可以湊到個客growth 佢都會變到大 仲有你做得好 service夠 referral新客 加額其實都ok
我覺得基本唔算難做 你話標青爆好多數就難d

MT MA就係
你中小bank entry邊有咁多

大bank 都無啦 20頭咋

complIance jj留名

同樓主case差唔多
見左大bank sme 衰普通話
呢家準轉mortgage sale

由fg 開戶口 到做RM 再轉做 半Sales 位，已在銀行玩了8年，留名先

你而家係Retail Rm 定點先？

而家back office
想轉rm應該要準備啲咩 除左考牌

關普通話咩事

已經叫有exp了 20頭

四大bank既sme要識普通話 要公司戶口既位

唔係做開戶唔清楚
通常有banking exp 1-2年 d centre等人用都請 好似

人工點先

客路依家都係大陸人嘛⋯⋯

依家係retail 做arm

Mortgage sales 怕太專同埋真係要擦agent鞋

正正常常 香港式普通話都得啦 都係屈大陸佬幫襯先開嫁啦 講真 洗幾叻

利申翻: 做緊commercial

有冇做緊hsbc/hase commercial既手足講下入面咩環境？

over 60k now

Rm 係retail?
巴打可唔可以講多啲 想部署下自己三十歲前點走
例如轉過幾多間 以前跑數跑成點等

bm ，lm

做Corp 定retail ？

retail

60k 依家上左bm未

Retail 唔一定係RM 位 所以條路唔一定係要升BM

mortgage sales LM

Corp ARM 好唔好做

恆生mortgage sales trainee定交行assistant business service manager trainee好啲？？

你做緊？

後者出路好似大啲

同問

文科搵咩職位會容易啲入行

係呀

想走又唔知做乜好

想問bank入面既sme同corp係唔係有分別？

阿爺mid cap rm 做左4年
轉左去大貓rm 劉明

Corp 同sme除左睇既profolio分別
最大分別係一個被撚狗，一個主導權起你手

可唔可以講多少少detail

Corp rm, 通常都係你老闆去同客傾，你只係負責寫report,頂酒。

Sme你可以同個客老闆直接傾，關係容易建立啲，出去見客自己見都得

大家做既範疇唔同，corp 多啲機會做一啲syn loan, 一帶一路既野，sme就做security base, 政府擔保之類既野

畢業就做SME RM. 做左5年了，都想轉下

personal loan sales 跳corp loan back office

最大分別係銀碼
hkd 50M已經係細銀碼

why

想問下巴打邊間入行好

邊份錢途好啲

點樣由teller轉mortgage??

依家咩環境

做緊邊間 咩生態環境

Back office or sales

both，好想做

mortgage back office?
Loans dept?
想做應該好多entry 不過辛苦低人工

銀行真係好貧富xx 搵到錢既8萬 10萬個月又有，低賤post 萬二三又有。。。太唔公平，我到而家都唔明點解有啲staff 甘心做10年teller 以上

有無人可以介紹我做mortgage sales
或者mortgage back office

自己直接報loans dept d clerk黎做啦
要求又唔高 洗鬼refer
大中細bank都去報啦

mortgage sales唔肯請我
做住文員先入唔入得返

咩類型文員？
點解咁想做mortgage sales?

因為好跑d

細bank SME都係被撚狗
D客一做大好易比chur bank用pricing叫走
新客又難搵

但會唔會好過做arm pro ub?
同埋我唔想再做teller但又未有得升
做左大半年

本身你識好多agent?
你有無做過

岩呀 做mortgage巴打就知 個個想做mortgage以為易跑
mortgage好睇你間bank俾咩pricing而做唔做 有冇agent refer 亦都睇你有冇skill由爛TU都可以執骨refinance到
真係打開門 先生有mortgage 簽個form la
咁就做得成咩

同埋講真 個hit rate 其實50 50 間間銀行啲pricing 差唔多

如果想入 sme 其實係咪做開戶口/arm ok? Now 1.5 year exp

細bank都有loyalty嘅 估自己定位都不能太harsh la
又冇大bank批得咁鬆

睇黎career path點行 有專做business center的RM
開公司戶 都撚狗d客啦
聽聞workload重 但應該冇retail咁大壓力？
未做過唔敢comment太多 等其他巴打答你

其實依家SME好多都retail化

係冇retail咁chur 因為有ops 野做

不過冇客底都係好難叫價

我自己做左兩年 轉工都係得2xk

好睇邊間銀行 間間銀行既commercial都唔同

corp rm係咪人人都想入？

巴打 你做開邊範先？
做開loans應該唔會差

個個都要識寫proposal 唔通個個都識寫咩

仲未grad?
其實做銀行前線entry post最緊要 presentable, 兩文三語溝通到外形正常就ok, 讀咩科反而唔係最重要 (MT/MA除外)
我文科出身做銀行都10年有多啦

岩岩grad 左 我見除左customer service officer 大部分都要求商科畢業

舊時主力Commercial SME至大Corp都有，依家應該係SME to Mid Cap
都係搵客 寫credit proposal 同埋d後續野..

呢行搵工好煩 成日要做test

講架姐 有degree咪照申請囉

咁2xk頭定尾先
你2年多多少少都有幾個客跟開掛

apply先左算，最多無回音
FG搵工要抱住一個心態
唔使諗咁多自己個background啱唔啱份工
你apply左而人地叫你去見工
就已經代表左佢接受你呢個background
而你亦都有機會得到呢份工
如果佢覺得你唔啱，唔會叫你去見工浪費大家時間

間間銀行都話要請讀biz既人架啦
事實上未又係大把純文純理social sci人入去做

廿中啦

實有 但好難叫走 果時跟開老闆既大客

咁做sme好定retail 好？

2年貨仔 未到M grade差唔多啦
草多d客 M grade就會adjust 或者帶得走啦

Thx

retail升得快，搵錢多，不過chur爆，死捽爛捽，除了跑數就是跑數
sme而家都愈來愈chur生意
不過點都未至於好似retail咁逐個鐘問數
人工+incentive又少過retail
但係始終性質上文書工作仍然係佔一大部分
開戶口d doc成尺厚
rm而家又多review做
所以工作壓力的來源有d唔同
有d唔想跑數跑到爆的人會寧願搵少d但係做多d搵生意以外的工作
同埋我個人認為比起retail, commercial要具備的知識層次比較高
accounting, company structure呢d你學識左會終身受用
唔同retail淨係教你點chur i&I

同意以上

做commercial學多好多野

其實retail 個餅係咪越嚟越細

班大陸佬識野左
無咁易受昆

我家下都係18k 想轉入去做再草客底 retail 難有sme客

請問見工sme/commercial banking
需要識答邊d問題？
冇經驗但吹到兩嘴係咪都係難請
利申：retail sale想轉

食屎區成間行唔到數

但最後都要做 written test

我係做digital banking, back office

冇做過呃唔到人 因為有written test

你想見邊間？

Retail sales有冇辦法轉sme?
要由低做起？

冇得呃 叫你寫proposal 咩elements有冇credit sense 一野就知
even你做sme centre開戶 都唔會識

咪係 間間都要 咁無經驗嘅點入行

有一間可以junior入 但人工跑輸 同埋要睇好唔好彩

有冇前輩可以講下 written test 要點寫？
只係讀書時期學過credit proposal 做過下project咁
唔想成世跑i&i
有冇前輩唔介意可以指導下

retail要轉commercial
正路多數要由開戶口+company amendment 的BD/AM學起
因為連基本公司野都唔識，更加唔駛講credit啦
你開戶口有1-2年經驗就可以升職/轉行做junior rm/avp位學credit

retail 轉 commercial除左以上正路途之外
其實仲有一個方法
就係做commercial i&I

仲有一樣野
以上2個途徑由retail轉commercial
你都要有減價/搵少左心理準備
同埋唔好諗住轉到commercial就等如係天堂唔諗再跑數
turnover其實一樣咁高

正解 retail轉型唔係易事 路途很長
就算轉到credit位 都睇你好唔好彩 學唔學到野 呢行好參差 冇料到大有人在

入到門 做到第一步開戶位先講
comm門檻唔似retail 想入就入

yes 中細型銀行有entry 不過睇你上司有冇料 又肯教你野

Fg 做緊 teller，希望做RM 搵大錢

credit proposal你on the job training都有排學
冇用嫁 講唔到 要實戰

Fg 多數要做左teller 拎經驗先可以轉其他位？

有冇人做back office

d人有咩錯都會推去it度

Exactly wt I am thinking of
我覺得就算第時唔做銀行都有用

巴打做咩DEPT?

middle office
見d人禁錯野出唔到report 都賴IT問題

返工搵食做下戲，呢D人升唔遠。
做野個陣就打鑼打鼓，有功出黎認，
做錯野就賴唔係現場GA人。
有D勁到比我地搵到佢自己GA野，就賴RESIGN左半年前的人。

其實我係就grad想做bank back office 屋企好多人做銀行所以對bank有興趣
但自問唔係跑數材料同鐘意對文件多D

但個趨勢係大搞robotic process automation 去cut d 重複性較高ga工種，考慮其他工種好似好d, 對文件呢d野，比返電腦做啦。

我明呢點呀
留意開D大銀行UBS 呢D都成日引入新系統cut office人手
所以有D迷茫自己o既道路
其實我親戚好多都係做前線o既 始終銀行賺錢靠前線員工賣野 但唔係幾sure自己做唔做到sales呢個role

18fg 做左一星期上商teller
大家建議我應該考齊牌轉做sales定跳入back office

岩岩由retail 跳左去Sme
升rm嘅路好似好遙遠 望住啲MT入黎玩年半就係rm
真係有啲唏噓 唔甘心又可以點

係阿 真係完全冇野做 一日都唔知有冇50個客
日日準時收工 但人工偏低 都係當拎下經驗等考牌

巴打做邊間 ，而家間間大行都放好多錢去投資係digital banking上面

commercial banking 就係一個咁既世界
班MT一train完就出黎做rm收4皮野
management role排隊上一定係佢地行先
無得比，無得追，永遠都head住你
而呢班精英又唔一定好打得
好多都係屋企有檔野等佢返去接的公子公主
你如果接受唔到呢種環境會好辛苦

我真係識得有人頂唔順呢樣野而離開左commercial
相對地retail無乜呢d野
除此之外，commercial有時亦會多d辦公室政治
retail同一間行入面最多未班rm爭下客爭下數
commercial同一層樓幾個dept幾條team又唔同老闆，會多d奇怪野

唔講邊間,唔想自爆

外資銀行黎

做緊digital banking

洗唔洗一定要IT底架
我大學唔係讀IT

想問下我而家係financial institution做緊equity fund/hedge fund sales, 覺得跑數好大壓力, 想轉去middle/back office做analyst, 咁樣會唔會有公司/銀行請?

唔一定要讀IT先入到(我都之前冇讀IT,但我熟digital marketing,digital analytics, R programming html, css)
但有IT認識會有幫助
但都係主要睇個post係負責做乜

true
SME/commercial條路唔短 仲要人地retail收你 都係俾你開戶條路 未必一定掂review proposal
只可以講 把握機會equip自己 有料嘅ARM/寫手 去邊都有say
太參差呢個market

ARM 除左寫proposal仲有咩做

邊間分行呀

試下轉做commercial

前銀行界表示
過左RM最搵錢既年代
最後專走做公墓員

曾經大貓WMM搵錢多過RM
依家target大仲要無incentive
你做埋我果份啦

做retail rm 人工好快到樽頸位。廿歲中，到數連incentives 一個月已經搵緊40k ，講比人聽好似幾好境，但過多一兩年升多一兩格老底去到4xK 就冇得再上，因為你知道再上條數會大到冇可能 achieve 到。結果到三四十歲可能都係停留緊平均60-70k 既水平，然後就望住身邊做sme/corp 既朋友開始超前自己去到100k 一個月

含得撚，醒目，屋企有米=撈得掂

想問下係咪依家 Retail 無論咩bank 都比人 chur 得好勁? D人話早幾年好做好多

咩post

仲想點呀

你係勁一開始就係入corp,ibank啦

有無人做KYC CDD AML

chur到
service都要跑數

巴打我認得你 係大貓吹水post成日見

多謝！食物鏈最低層
都唔知點先走到去sales
或者mortgage

岩岩asso grad in左份大貓銀行嘅customer care officer 據了解係等VIP 嘅inbound call 同埋好要cross sale 小小product 好似好大壓力 不過我估都應付到嘅，希望頂到兩年以上
有冇師兄知條路點行 前途又係點？

Target大到痴線

大家講到好似一定到數咁 唔到數唔洗起身

依個年代仲做咩rm

早幾年retail 有大陸人呃下都幾好做

Teller升sales唔難啦巴打，我CSM 都催我考牌上ub，ub 點都升到，係之後再升難d啫

依家大陸人都唔落搭

無做過call centre
以前見過有幾個係call centre轉落黎做分行
由於呢d人打開sales call
所以落場call客跑數問題不大，有d做得幾好添

雖然好似唔關個post事 但有野想問下巴打們既意見

我今年係個year3升year4既學生 我依加手頭上有兩個internship offer 一個係普通listed firm 既account assistant (間公司叫:HKRI 興業國際) 另一個offer係係東亞銀行hr dep做filing 野 如果我將來我係想做banking cor sales果類 你覺得相對地 邊個用黎寫cv會比較有用

其實banking真係好多範

你要真係知道自己想做咩先得

我第日想做cor retail 個類既sales 應該簡邊個offer會比較好

有冇中銀員工可以幫手答下

本身有中銀戶口

之前電匯兌到美金後見到多左個外匯寶(美元)

我有一筆人仔現金想入去中銀

係咪要額外去門市開人民幣戶口?

師兄行情如何

正常有外匯寶都有人仔功能

多謝巴打答

網上可以將港元轉人仔入去

但atm入錢好似唔得

Atm最近瘋狂俾大陸西入爆部機 好煩

mortgage洗唔洗咩牌

冇咁易做架師兄

想有個機會試
老細覺得唔夠人唔會幫我去到呢邊
最多出去跑戶口

冇記錯師兄應該做左teller幾個月？
唔好介意我咁講 其實冇咩bargaining power咁樣跳...

搭單問下有無ching知渣打有個Sme rm位
專係跑unsecured loan 應該係返渣打中心
前景係點？

仲做緊teller既快轉行，升左d咩ub 呀arm個d 之後就係黑洞

unsecured personal loan 好難跑

sme loan
loan amount 2百萬樓下 3年果d

老細都話做多陣升ub
但唔會幫到我一跳就跳到去mortgage

我都in 過 但之後諗諗下 覺得太專 同埋平均講緊一Q 坐底一億 同埋好難再馬啲agent
一來啲老屎忽插哂旗
二來銀行之間啲rate 幾乎無分別 透明度高 競爭好大
三來 有做過mortgage 既師兄都知一跟甩少少 個客都唔理你 drawdown rate 唔高

Let say
1個月要 3000萬 依家新做平均loan size 300萬
都要10隻 以做左咁耐個rate黎講 50% drawdown 至少20隻application 一個月 其實唔易 同埋最重要 係無walk in
試問我鐘意揀樓下間中資 獅子 綠色 定搵個唔知你番邊番工既？

同埋再睇睇個前景 係既 有樓市就有按揭 但其實你諗下依家按揭個leverage 咁低 其實多啲係啲人full pay買 同埋你升極比起retail sme 都唔夠好

ub同事日日都好夜收

即係慢慢跳上分行個mortgage位好做d?

你想有walk in , 點解唔做分行既mortgage sales?

sfgs?

做分行唔做i&I, 一世無運行
mortgage

無錯 每單最多二百萬左右 唔使寫proposal
Ching 知行情？

分行d數其實好細

純mortgage唔識人好難做

反正有糧出，又做到你既野，何樂已不為？

聽過恒生有類似

retail化既sme loan

剩係睇turnover

即係你想講做掂i and i先做mortgage?
單i姐
invest其實都係sell上邊set哂既product

有無聽過大腦mso同分行果d有咩分別

但唔洗跑分行d濕尻野

sme rm 返觀塘的，都係似洗樓為主

下下剩睇turnover clean借個short term loan
貴rate又貴handling fee
呢d客其實係咪cold call返黎

未打晒就post左

做分行唔做i&I, 一世無運行
大家都係落海跑到隻狗咁
你睇住班同期做rm跑i&i份底由3皮上到5皮
做mortgage就一路原地踏步
人地做到咁上下仲可以搵下ic/is位做下
mortgage呢套skill set係呢個世代唔值錢
你真係要好好諗下

我估條大數真係要好大先夠冚default ge死數 係咪d sales target都好chur下？

我自己覺得 過多十年，i&i 都唔值錢，因為落搭既人越來越少

做多幾年轉ic 再轉back office 吹水team 有無得諗

小弟愚見
如果有一日銀行連i&i都搵唔到錢
mortgage生意只會更加差

10年前，金融海嘯之後
有個counter叔父輩同我講
話銀行之後會撥亂反正做返傳統存貸生意
i&i呢d旁門左道high risk野會fade out

而事實上話俾我地知
當全世界都賭大左
之後只會賭得更大去填返個氹

其實i&i 太搵錢，銀行如果有其它income 補得返呢條數，應該唔會再mainly focus on i&i

如果你用product selling去sell i&I就仆街都得啦😂

依家真係少左好多大陸佬 , 係咪走晒去中人壽

MSO聽過下 , 但好似分得唔多

haa product selling 岩啲junior 既sales 練習下嘛

咁點入

我想問下commercial 定 retail rm好做啲 無咁大壓力？？

sfgs唔算unsecured果d la
果d純clean loan

都仲唔明 姐係mortgage冇咁易做呀 centre又好 分行又好
你有skill set 有技巧都仲可以馬到agent 因為奇難雜症都批到
白紙一張 大行咁chur嘅環境 = 死硬
真心要學野 咩位都好 中細行先有機會俾你試 大行一上馬 你就要跑到數 好難嫁

有d客facility間中見過
未做過
聽聞都係洗樓call客

正常都係call翻黎啦
開頭2年還2萬 last還6-7萬 還撚死人咩 唔好借好過啦

我唔係咁睇 可能我經驗尚淺
始終銀行本業就係存貸
你retail咁玩 冇晒本業 同間保險公司冇咩分別 再鬥落去一定輸
宜家高層cap晒水 賺夠退休 中下層越黎越難做
遲早i&i呢範搵唔到 焗做老本行

係咪即係好辛苦

未做過 唔敢講
當攞張入場卷 做sme commercial lorh

難道想做bank只有跑數呢個命運

都有好多non sales post 既

我屋企人做前線sales 不過佢地話我個人唔係幾岩做sales 我都明

我其實幾鐘意做back office ，我大學唔係讀商，讀工科，做過intern係office做文件野，人地覺得悶不過我就覺得ok既
不過留意開新聞好多bank都投資緊科技去lay off傳統back office 人手 特別歐資銀行成日layoff人手上新聞

所以唔係好知back office可以點樣入手比較secure 有冇巴打指點

Ibank 做緊 ops, 想轉

你咩dept

fg想入行無經驗係咪得retail sales呢條路
但見到上面好多位巴打都話唔係幾好做

點解呀
我都想入 點都好pay過好多人先

香港行行都唔好做啦

我唔怕壓力大
只怕無錢途
見到上面話唔好做Retail

搵5~8萬個月叫唔叫有錢途？

如果你一心搵錢而又唔係行精英路線(mt/ibank)
retail bank人工會上得比較快
以大貓為例
你入行做branch trainee坐counter都15k
正正常常坐一年半載就由counter出大堂做GBO有17-8k
順風順水再一年半載上PRO就20-25k
又順風順水再一年半載上埋ARM已經30k底
仲未計你跑到數的incentive
成件事順利的話真係FG 3-5年上3萬
然後就係無間地獄的開始啦
有料跑到數既RM上到50-70k底
年薪過百不是夢
不過如果跑唔到數呢......
(已脫離分行。以上資料唔update，唔知而家d UB咩價，不過我估都係咁上下啦)

去左咩地方？真心我都唔知點跑到數做果區全部老人
有d錢既都有哂應該要有既野
rm佢地call都係尻打當交數

東亞啦
興業中資黎

呢篇好似中學果陣我係高登見過
定我記錯

sorry寫得唔太好
我intern係real estate consultant 入面做的
唔係銀行 係受家人影響對bank有興趣 我自己都唔算話太想做本科 ( 真係讀緊地產 )

我好似1-2年前係舊登打過類似既野
重新打的無copy

人工算 ok, 但好多野分咗比印度做， 再過十年 AI可以做哂 ops 既野， 前途太普通

想問下以1-3年exp計，係咪座底都25k up起薪？

渣打sme rm入面咩環境？

有冇人知ncb assistant retail financial manager 前境點? 好似咩都要做，貸款mortgage P-loan etc.

另外想問下對比assistant personal banking manager (要sell insur) 邊個好啲?

睇下你咩部門，不過20k 係基本野

[member]好熟 係隔離post見過 十足十loser看透世事 ［/member]

想睇 咩post

有冇師兄指點下

有無人知大貓個commercial portfolio AM係做乜 係咪CDD ？睇過個job ad，好似好伏

想問下major acct做過幾個月com only
有冇機碌入銀行BO
低位都得 慢慢做起咁

specialist係有經驗嫁。。。
你咁想做 想碼轉出面做sales有sell experience先啦。。。

好似係開戶 CDD i&i
centre AM
咁都係commercial入門黎嘅

係咪fg都入到，我上年grad 得幾個月bank 經驗，無乜方向

報左先啦 唔好諗咁多
最多再junior一級

其實想問個問題
聽朋友講 話轉工通常只係based on 上一份工既加20% 但我想問轉工要俾糧單咩？ 我開高少少大佢都得？

我都想in

做緊大貓 cmb cdd
有冇人講下可以點轉做fcc/aml野

考acams ?

做緊clerk 3 (入行3個月)人工先得11K5
想問下一般銀行做幾耐跳一跳槽?

狗工黎
利申：RM

識一個真係由teller 做起，不過係由大學part time 開始
利申: fo ， 自己個行都唔叫做熟

一定要考先做到 ?
聽日講要有legal bg先做到fcc
巴打可唔可以講多d

幫你問下？我都係係網上鳩搵
咁岩搵到個幾盡責嘅agent 跟得好好

要跟agent in?

um..我真係岩岩出社會唔太熟行情
不過係因爲個agent d tips 令我成功率高左

點都要做ub先？其實係咪得大貓ub果堆位咁既人工但唔洗跑大I?

sorry 巴打，我都係估下 我都想知，push

一日翻幾多粒鐘？ 做依啲八號波係咪收得工？

留名，Retail RM, 算係分行層面既高層，有自己帶既team, 年薪過球半，如果巴打絲打想入黎搵錢我可以介紹，請既機會絕對唔細（我都有一定影響力），想試咩位都可pm我

佢個post寫around 8hrs/day agent 話ot雙計 八號波就未知

Sor! 新巴打，已email 你

大家可留email

去到offer有機會俾佢睇
通常mark up 2-30% la within佢個range俾到咪得囉 除非你本身好高人工apply個位俾唔到

一係轉sales 一係loans dept clerk/officer
學到d mortgage / sales skill可以吹下轉做mortgage sales lorh

多謝巴打，loan officer,clerk學做文件野
要減成千蚊去做
但好似有機會做返sales?
定直接等上去先轉

已send

咁都幾好 8hr/5day
你幾時翻工？

星期五啊 好緊張

奧海城？ 係嘅話你同事應該都好後生

我唔敢講一定得 起碼有d basic knowledge對你有幫助 轉做mortgage sales都應該冇問題 可能冇d soft skills
都有人做cs搏轉mortgage 但係睇你knowledge夠唔夠 你幫唔到agent解決問題 馬唔到agent的 (m referral 中原果d) 果時唯有睇bank名 R d walk in/舊客加按囉

好似幾好咁？同事？

我都想了解下呢範

fg 而家係commercial banking sme 做緊cso 做左半年
想學多啲關於credit嘅野 同想第時可以轉post收入高啲
想問下career path 可以點走？唔介意跑數係咪其實做sales係最直接？

求師兄們指點

大行cco 有冇朋友

好多後生仔女做
不過shift 不了

係丫 成日行過都到見到

JJ插冰求答

有冇人做過中銀retail
想知中銀rm assistant一般大概幾耐先上到RM

Arm 到哂數 一年左右

其實我想問rm助手 去in果陣佢話都有得升上做rm

冇工好撈 自己又唔夠經驗

點解銀行咁受後生仔女歡迎 前景好？ 優越感？

其實我見大部分人都想轉commercial
但係其實commercial都要跑數 唔係好多間會比你學寫野 特別係sme 好多只係formula lending 根本冇乜野學 唔係咁好景架乍

返咗幾日operation
見啲同事chur到仆街 晚晚八點幾收

巴打 返邊間

LM

岩岩final in完膠行corp MT，唔知會唔會有offer，但得閒想攞下料先

利申：普通話同native冇分別

唔cold call 洗樓派卡片點搵生意

好大優勢

問大咩最難答既問題

你講好大優勢係指我普通話？

btw唔係好明你問乜，係咪問我面對過最難答既問題

應該係仲係group in 果陣6個人，有3個大陸人(其中一個係master)

去到最後環節，個interviewer 拋條開放式問題出黎

"如果你係我，你凈係可以係6個人入面揀兩個可以去下一round，同時要foul走兩個人，你會揀邊兩個同foul走邊兩個"

渣兜

簡單答一答上面有人提既問題

1. Mortgage sales / specialists

其本上有做過green zone junior sales 已經請，junior 18-25k 老底都有，但易入難出，做死一世mortgage 。你識既野，是但一個有一兩年經驗既rm 都識，轉field完全冇優勢。不過如果你話自己冇degree 想入左銀行界先既，都可以照apply sales ，預比人壓少少價

2. Sme rm

以大貓am 舉例, 大概2xk 起薪，fg 可以apply 但要求唔低，自問沙紙係雞u 可以有做下retail sales 先會更易請。
Title inflation 好誇張, 一入就AM, 但其實只係開戶口，預開兩年左右升做 AVP，冇撚有錯，title好撚誇張。就有機會掂下 credit 野。不過年幾兩年前avp 都不過係20尾30k 唔到。

而且想搵快錢要小心，sme 要上位多數係論資排輩，想升RM (VP) 唔係特別醒目既話要5年左右。而且sme 係冇 quarterly incentives 的，只有年尾bonus, 預 review 靚grading 都有三個月既，近年唔知了。你預呢幾年會好難捱，因為身邊做retail sales 既朋友會加人工同升職升好快，等捱到rm 就會好少少。sme rm 主要壓力唔係跑數，而係19 paper works , 做過就知。

3. retail rm

入場容易，但流失率應該係咁多個post 最高，有啲閪bank target 無限大但incentivise 分得雞屎咁大把。

升得快，人工加得快，一年一級好正常，快既一年兩級都大有人在，你遇到個好老闆+ 有數就可以打橫行。不過你條數好受市況影響，個市旺啲客賺錢，季季幫你turn mutual fund 都冇所謂，個市一差就仆街，睇你點拆彈，
生唔生存到就好睇你識唔識relationship building 。

捽數就梗架啦，睇彩數跟邊個老闆同做邊區，做中環尖沙咀旺角民啲就唔憂做既，做深水埗荃灣呢啲就含撚了，而且愈來愈難做因爲大陸佬醒左好多，冇大陸佬跟本頂唔到條數。

另外，retail 人工好快到樽頸位。廿歲中，到數連incentives 一個月已經搵緊40k ，講比人聽好似幾好境，但過多一兩年升多一兩格老底去到4xK 就冇得再上，因為你知道再上條數會大到冇可能 achieve 到。

結果到三四十歲可能都係停留緊平均60-70k 既水平，然後就望住身邊做sme/corp 既朋友開始超前自己去到100k 一個月

當然啦，都有啲好撚出色既rm 可以成薪球幾兩球，不過少囉。

咁睇師兄分析完 好似捱sme 長遠啲wor

係呀哈哈 打錯

呢題真係難答。。

長遠可能係 不過你要升到去學credit嘅野先值錢 好似有個巴打講 如果淨係識program lending其實冇用
只係路途好長 同需要運氣俾機會你

push

巴打好詳盡

好多retail人唔想跑數於是想轉去commercial
但其實commercial都要跑數
retail rm死跑i&i固然係chur爆
commercial rm都有十萬樣野要跑
loan, trade, deposit, investment, insurance, general insurance, MGM new biz new a/c, PB/RB referral.......樣樣都要你break zero
唔係大家想像中咁天堂
呢2年唔想跑數都仲可以做下CDD/FCC
不過人工真係會少一截

如果做緊retail真係咁想轉field要盡早
上到RM搵緊3-40k先轉就太遲
因為人工對比其他field已經太高
你肯減價人地都未必肯要

大貓sub留名，早兩年做保險，後來agent recruit先轉做銀行
睇下過一年升唔升到rm

Sme邊有100k咁高
Dept head都未必有
一般senior rm咪4, 50k

上星期in完 今日hr email黎話個application positive 想問下fg officer post有幾多k

我上次個HR都係咁講 最後中哂伏

但最後有offer?

隔離個半fg搵銀行工post引左勁多agent入去
(應該係除非唔係 )
難得呢邊巴打們真心share無乜人搵食

勸你唔好入黎呢個墳墓

Sme做一兩年轉唔轉到去corporate?

想問fg 開戶口 個title 係咩？😄

有呀 依家做左幾日已經想QUIT

有冇人知operation officer主要做咩

如果唔係讀business又想fg做銀行有冇咩tips

如果想retail轉corp有無機會？thanks

retail banking最易請fg, 咩科都請
兩文三語+外貌正常+presentable
如果有retail sales經驗例如暑期工做過企鋪賣野，有面對客人或者處理投訴的經驗會加分

呢排大貓commercial要大量BDRM, 即係junior rm位俾個好少少既mass portfolio你去掘非credit生意例如i&I, deposit, payment, credit card等等
呢個位佢最想請有company a/c opening經驗的人， 不過近年流失高又難請返人，所以有agent聲稱而家會考慮retail人apply。
係都唔出奇，大貓間唔中就會請下retail人返黎跑下wealth數，好似以前的non-borrowing rm咁

介唔介意講多少少個內容
我做retail都有開過公司戶口 亦要跑數
想問BDRM 係跑咩

唔係跑 係做咩為主

岩岩做左某中資teller無耐
發覺唔係咁鍾意做 resign左
搵住另一行工做住先 人工會高teller幾千
再考齊牌先跳返入銀行
條路可以點走？
Retail/sme/corporate(我都知無乜可能）都會考慮
利伸 非三大文科grad
月中先考hksi paper 1

Btw 而家做緊廢物teller
晚晚六點三左右就完成當日工作
無野做都要熬到7點正之後先可以打卡走
自己行既cs checker 都起碼8點先走

其實係間間都係差不多定係點？

唔明點解要捱到7點
我都係做中資teller 做哂野六半左右走

BDRM跑referral

上次in完 感覺似係有盤 non-borrowing

你當係個客有咩事都打比你 你幫佢line up / 解決

hi bro u say me？

yo bro
same here~

如果做到CSO/PRO位可以試AM
即係入門開戶口位
雖則話入門，不過都係band 6 manager grade
所以都要有幾年banking sales exp

而BDRM就高一格係avp grade
對應返retail junior rm位
簡單黎講都係俾個盤你做nom borrowing sales and services

做左三年大行AML
出到去冇人請

乞食科3rd hon MA 留名

點會呀 四圍都缺

可能人工太高

有無人可以解釋SME banking stand for 乜？主要係做咩嫁

2萬頭都叫高，屌

妳應該做AML/KYC/CDD under operation果啲？(唔係AML Compliance)
妳指大行係乜先？MS/JPM/UBS/CS/GS...呢啲？定係HSBC/SCB呢啲"大行"？

妳JobsDB search "KYC"，"Client onboarding" 應該大把openings

commercial product arm留名學野

3年AML(under operations)都好，2萬頭唔算太高掛，叫做可以做下senior，仲要大行，應該多人請喎！

3年起碼25K (perm)
所以問佢係乜大行 如果係渣兜呢啲垃圾銀行，做CDD三年都係18-20K

我其實我覺得40-50k 一個月已經好高

連登真係咁多神人？ 個個都搵100k 一個月咁堅？

有咩可以裝備下自己由retail轉commercial 好驚被淘汰

1. 最好本身要有credit sense, 呢樣未做過其實好難有 但係都可以由公司既audit report 呀，上網睇下有唔同既ratio 對公司有咩影響，特別係repayment ability. (最簡單可以睇下佢EBITDA/Interest)

2. 了解下銀行offer到比公司既 facility. 最簡單由OD，RCF, trade line 到 Fx PSR, 基本知識了解下係interview好有用。

3. 留意下環球經濟，對於corporate 都有一定影響

4. 最後其實都係Sales, 最緊要係攪得掂班客

Thanks Ching

求師兄們繼續指點

想問下大家意見 我fg 唔知做邊個好

宜家有大貓既cso for premium client (淨係聽電話可以順便sell埋)既offer
另一個offer係渣打既bdo （擔心唔知跑唔跑到數）
希望大家比小小意見

100% bdo
Call centre狗也不屌

可唔可以講多小小 因為bdo唔知會唔會跑得好勁 唔想做太大壓力既工

大corp RM 入行難不難？

你咩background?

做左年幾mid cap 寫手

唔想太大壓力......唔好做銀行

轉去做corp ARM應該唔難吧

想問下bdo係 m 十幾？18al?

做緊corp rm,做左4年，入行果陣title同人工低，因為好多senior rm走左，我湊緊好多大盤，個portfolio有成2百億，試過一單deal齋計 fee income接近1億，但因為入職果陣低，到依家都係3萬零，有無可能一轉可以加工5萬up,普通bilateral, syndicated loan完全無問題，trade都做好多，仲有我team做好多asset based既project finance，其實都幾全面下...我真係below market好撚多

B仔呢

4個半月

Box?

翻成點？ 有冇時間hea

師兄係咪做到有返工無收工

中資？外資？

係，星期六日都返去ot，最近請左個mt幫我叫好少少

中資

全日都hea
不過未真正開始 真正開始實忙到仆街
都有多少壓力
我覺得d 野真係唔算易上手
似係高級打雜 個客問到乜都要識
問嘅野都嘅千奇百趣
勁多程序同守則

我比較想知係到學到嘅野 對於前途有冇幫助

有冇得玩電話先

冇 堅係一秒都冇 用電腦睇下股票就得

You mean job grade?M14

你in果陣係咪考好多英文？

有冇人知恆生business banking chur 唔chur?
同commercial banking 有咩大分別？

樓上正解，bdo 齋開戶口 0 skill set required 既工你都handle 唔到既話應該得返aco /ca 先岩你，完全冇壓力

你份大貓咪我個份囉！

小小姐 唔算好多

你而家情況最多跳槽加25%。上唔到5萬。

利申：9年工作經驗，做過兩間外資一間中資！主力做大 Corp！

即係迫人年年轉工姐，hr又唔鍾意人jumpy，我起一間行留4年同人留一兩年都係一樣加25%

呢行係咁玩法。有實力幾 jumpy 都有銀行要！

幾錢人工？

只有中資經驗好難跳外資。但而家中資人工唔會低外資好多，但 b 仔更多。

大家覺得bba fg應該入retail定係commercial條路比較好行. 我講野一般 唔係話好圓滑

training 16k 過左17k囉

Yes! 你background check等左幾耐？
佢叫我29/6翻工

成個月

邊間commercial banking出到26k俾fg? Mt入另計啦，retail同commercial 銀行出手不嬲唔高，有d am都係得廿幾k

大bank eg hsbc唔係mt入，fg都幾難過廿k

姐係我翻工前可能都未過完background check?

話有26k俾fg既應該係fg

Mortgage sales佣少功夫多，有咩咁好做

大把呢d人，sales見得特別多，乜都屌左人先，自己永遠唔會錯

你做咗4年corp 3萬幾算係咁啦 俾盡咪4皮

Fg ,non mt?

上面講緊fg非mt ma一開波攞超過20k有難度

細行global market好唔好做

狗也不屌

咁應該又唔會嘅
不過佢hr個邊做野好冇系統好亂

因為我未交齊資料 我要等學校張證明 要後補比佢 唔知幾時先搞好晒d野

我都未交啊

點解

真係架 咁我都放心小小 因為佢個時話48小時要交 擔心唔過個test

你要講清楚幾時比到佢
我覺得份工幾難做

點樣難法 因為我仲揀緊offer
介唔介意tg傾？

agent彈開啦 污染哂個POST 水

兩個offer，假設入職人工一樣，應該點揀？

1. 港資二線Bank SME rm
Attach落分行，除左跑數，乜都要做，個客既payroll / mpf都要搞

優點：人工升幅大，學得多野，肯跑肯努力就搵到錢
缺點：本人極憎返分行(返過先憎)，分行極多師奶中女婆媽事非，份野邊個負責都要拗一論，好撚憎，我會一路返一路心入面抱怨

2. 日資大Bank credit proposal寫手
Back office位，負責寫藍籌客

優點：返工會極開心，因為本人性格鐘意返back office，多候生同事，啲人都smart啲
缺點：人工升幅少，應該依世都搵兩萬幾三萬。

正評 港資二線bank SME rm (跑數狗)
負評 日資大bank寫手(back office)

搵過份啦 2份都垃圾

其實日資bank果份係咪好伏先
我諗你地都知邊間？M字頭既
聽講請好多junior入去
不過我覺得入到去學唔到野

U sure your first employer is 二線only?

Btw who told you a big rise is expected

港資
香港仲有邊間係港資2線？

東x
是但啦
邊個好

可唔可以講下

Mizuho la
個名都響d

想了解下呢啲Global Banking 既發展啊其實

Corp RM (mid-cap/large corp藍籌國企): (非sme rm)

中資呢D 唔好做親生仔, 多數都好underpay, 某D bank仲會大力壓低你底薪, 加大你b 仔, 計番package好似都ok, 但你每年就比人用b 仔屈到你無得走, 況且b 仔又唔係confirm數字, 多同少任佢定
不過如果你做左幾年外資, 底薪高, 跳番入中資就好著數, 假設底薪加唔多你計埋b仔都會多

mid-cap (未去到最大, 但中型個Dcorp, 上市公司個D) 就真係唔算易玩, 新客仔又要你搵 (唔係搵垃圾中小企客, 係要有搵咁上下規模既) ; 自己個盤又要跑 (有時真係睇運, 你手下D客仔唔生性玩野, 你點sell得都救唔到), 仲未計paper work一樣勁多

細行做既野同大行唔同
乜9都做哂 但出到黎又係一碌柒

不過唔知你邊間行啦下

仲有人工好撚低

大貓Retail 一年 想轉其他Bank 有邊間推薦下

有冇巴絲可以幫手比下意見

中銀 gt operation

大行 人工17800
但係覺得operation 好似冇咩前景

南洋 gt commercial banking
細行 人工同上差唔多
commercial 前景好啲 升都快啲
但始終驚間行太細 轉唔到出去

有冇巴絲幫手分折下

巴打 收到offer到background check同簽約大約要幾耐

各位巴打點睇渣兜BDO?

其實點入行做credit野？

三個禮拜倒啦

南洋gt啦 轉唔轉得返出去 覺得睇你做開咩depart多d Com bank好好多

大行喇

南洋gt of course
operations 前景一般 平時工作悶 後生仔唔會頂得順

銀行係咪有超低息員工貸款

Agent係咪會比個account 你？

咩acc？

有個username 有個Access Code

係啊 個日我都柒下柒下唔知

西工，做半年好走

利申 同事

可唔可以講下有幾西

摔sales數，摔call數
返工時更西
Turnover極高
依家無限請人，英文都唔洗識講

好處：想入行可以考慮
做夠半年考埋投資牌，輕鬆20k
走得

其實係咪真係non stop咁聽電話？係咪八個鐘 多數無ot?

1. 你預係
2. 多數冇OT, 但可以自己要求OT. 斷鐘計，1.5倍人工

有無巴打知 做銀行GT入risk man 做5年後 人工可以跳到幾多？

BDO 主要淨係傾電話？
啲電話內容多數講咩？
仲有啲咩要做？

30-40k

mso人工有幾多

BDO 做 outbound, 即cold call
Sale 保險 sale 卡
總之就跑跑跑 cold call9

Commercial 其實好悶
Paperwork煩 乜dept都要討好
人工bonus又少 睇住人地double I sales 個升幅
真係好易心理不平衡

不過勝在無咁大壓力（起碼唔會日日摔）

Ps 上年有NCB offer 不過無take到 join jo另一細行com bank

做過2年teller
2年前轉做card sales
依家平均搵4，5萬一個月
但公司制度愈黎愈on9

想問有冇其他sales位啱做

ps
hd學歷
有si178同保險1235不過唔知過咗期未
有基本銀行知識，pl同ml都識少少

咁如果係mt,不過做ops呢?

巴打可唔可以分享下 做咗人年
人工升福 前景等等

覺唔覺中銀作為全港最大銀行之一連sme banking centre都無好on9
全線分行無人想接公司開戶，啲客有得耍走就耍走一係就拖

利申，以前耍走唔少人

起薪都差唔多30
5年後 起碼4，50 啦

中銀用咩去serve SME clients ?

Btw SME無肉食ah ma

做開SME risk management 想轉做mortgage approver 係咪好on9

前景 好難講 我team 做舊客已經夠
但好多人爭我 team d客
細行人工上得慢 除非帶盤跳
不過小心唔同行system唔配合湊死d客
你就變返無價值等比人迫走

做中資細行會唔會好難轉返出去 外資/大行

唔怪得咁多中銀客搵我地

外資= nearly zero
大行 要帶盤or 降級 or佢咁啱開新team

咁巴打有咩打算
聽落好似要做死間細行咁 好難走

hi

呢個POST係咪得RM嘅人

收到ncb gt in personal banking offer 17.5k, 想問前境人工點? 中銀放左之後算係2nd定3rd tier bank?

做call centre 係咪好伏

我見期期都請人，應該缺人
盤就夠嘅，我估質素參差，有啲盤唔知點解好大又有啲好似領事館呢啲麻煩友都會係你湊
不過見以前啲rm都做得幾好

Yes
Call centre難轉分行
分行無客就可以hea
Call centre瘋狂接電話

如果轉分行係咪只可以由teller 做起

好唔好搵

global market treasury前景如何

中銀啲sme 服務真心on9 要retail同事做埋 又兩頭唔到岸

想問下中銀bo post in完大約幾耐有offer

只可以話唔一定
識人係轉返做teller

細行 SME Direct sale開戶口 16K
vs
大行 Retail GBO offer? 17K
大家會點揀？
自己一直想Sme發展

Call centre 轉返做teller
Call centre 有16k 應該高過teller

CS已經由朝接客接到收工仲點做細企野
呢間野管理真係on99

所以九成retail gp都唔會留低

Incentive越嚟越縮皮
不了

Private Bank Middle Office去左Fund House compliance

我想問我TU差既話會唔會影響到銀行請我既機會？
Around Grade F/G
想做teller/CS

梗係細行
你大行internal轉 又係做返呢d野
早學師早跳槽

識人做 call center 1年經驗轉去 aml

但係細行呢個係direct sale 自己搵生意
同人工低d
我驚做commercial rm條路好漫長
同埋好難轉返出黎

唔好意思，小弟頭先收到某中資bank電話，問我幾時可以翻工，但又唔係正式比offer我
話我interview so far positive，而家做緊background check，下個禮拜會再打比我

其實係咪可以寫包單如果background check冇問題就肯定會比offer我？

Direct sale title 係RM?

大佬你宜家少1k姐
做半年/一年去返大行做sme centre再慢慢升
由開戶做起 都係咁慢慢做上去

巴打你in邊間
我想做個間個hr都係咁講 但兩個星期仲未有call

internal business officer
external 應該係 assistant business manager

咁又係
咁巴打你點睇direct sale
咁呢個情況你覺得要幾耐先上到commercial Rm?

膠行

咩位

corp MT

再推一推先

我覺得有機 你睇下下星期係咪真係有電話囉

唔請你都唔會曬時間background check你啦

direct sales role做咩？
好難講 睇際遇 你下一個role撞岩要人 俾你做寫手又得

thanks.

thanks

我諗要落手落腳同 唔同firm keep關係 eg CPA
寫手即係 analyst?

哦 姐係齋call找客開戶口 玩半年貨仔轉做centre 正統d & 有path / 做d unsecured loan centre 因為你可能同d cpa firm熟 介紹客俾你 接觸下loan section

寫手 寫credit proposal做credit review咁

條路自己揀
人工上年加左 3000
點解要加？
自己諗
利申：過來人

咁比你會點揀? 呢個定 大公司gbo
考慮 錢途vs前途

睇你自己性格 屌得住retail壓力 有數 上rm好快 人工好好 跑得到人工會比comm/corp好 你自己為交數為自己可以咩都做得出 咁你行retail
行comm預左路遠 冇咁快/易做到rm 人工中規中矩 壓力細d 見識多d

我見問不甘心屈係分行 都做唔到跑數硬sell product 做過一排cs好彩轉左comm

邊間分行

中銀Corp bank mt點睇
朋友收左offer 八卦下

First in見hr咋

好睇分行 可以好好

咁咩區好阿巴打
好嘅意思係好做定有數？

你見咩位

ro or sro?

留名

之後有ro commercial offer reject左

之前

有冇匯豐/恆生嘅巴打
想問簽完E Contract之後個reference check會做幾耐？
就黎番工 但都未知個check過左未

Retail個邊白紙fg開15k是唔是太高
Hr問完價幾間都無答覆

點解有PB唔做，要去fund house？

PB 做operation, fund house做 compliance兩邊都係investment 相關。
PB做到無乜發展空間都轉工。Buy side, 人工高d,學d野專業好多，不過兩邊都幾好做。
P.s. 做bank 比以前辛苦左好多

獅子 customer care officer 伏唔伏

call center. 你覺得點

你係做Investment compliance？

係呀

原來係同行，我反而想轉走，覺得有啲悶

你想入bank?如果係諗做邊part?

不如轉tg傾

想問宜家個份有40-50k

我第二行轉入去無咁高..加上經驗尚淺, 所以無咁高。我都希望夠經驗轉好d

我bank想去fund house x2

依家做成點？

識用Bloomberg 會易轉d

唔覺識bloomberg好重要
識fund docs重要d
利申：做緊fund house

我諗唔同department 唔同掛？
利申：做緊fund house x2，Bloomberg 玩足一日

training中我覺得學到幾多野
同埋識到班幾正幾玩得嘅同事

Retail rm搵下快錢啦 去渣打citi做 係咁二醒少少都六七皮

唔係掛！！！ 入左commercial個邊轉返retail係咪好難？

唔會好難掛我估 分行rm其間好多都好流 唔知自己賣緊咩

你估果6、7皮好易收呀
銀行冇死錯人 出到咁多 捽到你甩皮

咁易6 7萬嘅話d人點解要走去做ibank 輕鬆做retail唔好

因為ibanker or private banker 遠遠高於6,7萬，當然跑條數都差好遠。
不過人地Private bank 一單最少notional amount 都20-30萬美金。
Retail sale 餐懵都唔係大生意，要到數，可能要多幾單

唔好玩啦ibd fg出嚟未計bonus都有五至七萬啦喎

唔同層次 唔可以咁比較
ibank全部都係精英有學歷 單單大deal 唔同retail做法
retail類型的商業 好難有banking咁 出6、7皮請rm 普通人打工到高層未必有 可想而知唔係易做

岩岩入行做sales有冇咩心得

Eg點草客 或者其他要注意既野？

想問下retail rm點轉入commercial 會易啲？

可以講多啲嗎巴?

呢個世界無窮人啦，係咁二都有6-7皮

Fg入左big4做valuation轉入ibank有冇可能？條path應該點轉

😊只係我之前做野所見所聞 個rm入到黎連005！係咩都唔識 但老底連com季季收六雞

係grad 之前仲可以做d咩幫下自己入到銀行mt programme

利申 想做commercial bank fo 果類，考左HKSI 1,7,8了

開學之後做下pt teller定 其他有咩銀行pt會有用d

Thx!!!!

大行intern
其他咩pt teller 都係無用

巴打
insurance2658@gmail.com

想了解下

做緊中資back office 18.5k operation 成世冇得升應該
好唔好轉出去retail sales 起碼有多錢小小

Apply咗，hr會幾耐先打嚟

獅子retail sales揮手

巴打請唔請intern 自問好有責任心好想入黎學野

Email: y197079764@gmail.com

巴打 想問獅子簽完E Contract之後個reference check會做幾耐？
就黎番工 但都未知個check過左未 入職前會唔會通知我過左

入到職姐係過左啦 我諗一個禮拜到

Operation 18.5係咪算高 retail sales係想做分行sales?

獅子好唔好分？
150%大約分到幾多

等緊hr打嚟

我都係 正常in完幾耐先有call

上個禮拜先Apply完，仲未打嚟

我2星期前in 上星期打嚟問野之後冇消息 仲有冇機

咩都唔重要 英文好就夠

反而想知除左中資之外 仲有咩銀行會睇重普通話（港資，外資..？）

我知我未有資格選擇住 但想知依加外資銀行係咪仲係搶手過中資行好多？ 例如睇升遷前途，bonus方面等..

有上網做過research 但想睇下巴打們第一手經驗點睇

Thx!

普通話個個fg都咁上下

P Bank一單最少20-30萬美金=球幾兩球港紙？
retail sales d單無咁大要做多幾單?
你知唔知而家retail rm跑緊幾大條數?
P Banker又跑緊幾大條數?
20-30萬美金收1%charge得皮幾兩皮港紙rebate
夠R痕定liu牙?

cso 想上位
要點進修定做d咩
跑數好悶又攰

跑數都係慘啦，commission 又鬥平

CSO, counter service office?

獅子call centre 係咪好等人用
點解可以in完即刻俾offer 咁快

而家啲大Rm 一季都可能要跑一兩億基金

未做過其他bank
睇做咩位 正常做得ok一年會分到有6位

咁好分

已有offer, thanks

已有offer,thanks

打去問hr 問有結果未 佢答：未有機會process 去下一步 啫係冇？ 我問佢係咪啫係reject左 佢又答要再傾 係咪要打定輸數？

唔係reject又唔去下一步，你咪當waiting 囉

同問冇degree 好難上位

我一樣，得保隊牌

簽完痕身個gbo e contract
個background check左成個幾星期都冇話俾我知詳情
係咪要等到就training先會講

好擔心

你background 有無咩比人check 到會出事？正正常常就無事既，除非你欠落好多街數，有犯罪紀錄

得政府個學生貸款

不過hs gbo...人工低，多野做，有無野學我唔夠膽講，但行gbo 路，升RM 有排

如果想上位,拿拿move報個part time degree 畢業，之後搵過份工，辭左份CSO.

係直接轉sale， 再讀part time degree

CSO, 分分鐘做3年都唔過20k

唔好做？

你唔係有諗過係好做呀嘛？

本身係teller小薯 咩都唔識

睇分行睇bm架姐，小弟gbo做左1年就升左rm，銀行做左2年已經3萬幾底薪，所以唔洗擔心喎。

Fg 入唔入到gbo?

師兄好好數？

以前gbo算ok，但唔係爆果隻，所以一切都係睇分行同睇bm

fg operation 13k 算唔算低，今日收到offer

咁你算叻仔同好彩，好多人做4~5年先有呢個價。

利申：第一年做銀行開戶口 底連佣都有3萬幾

巴打屈機

撈唔起

做teller轉唔到sales是咪可收皮
利申有degree 有保險牌

想問下如果有份工做左一個月都無 cv無寫 background check check唔check到？

根本未必應該由teller 起步

都係做左唔係好耐姐，當吸下經

pish

有冇back office 要人

如果有得簡
會簡中肯定痕身
假設offer一樣

小弟黎緊去中肯做，所以唔知，但痕身出品必屬佳品係真既，你俾我第一份銀行工，我會揀痕身

本身係中肯做teller做左2年左右

老實講，銀行工，運氣佔至少9成，無論跑數定升職都係。所以fg入去做下咪當博一兩年試下。
同埋再快過我既大有人在架！

offer係做sales？

係 兩邊都係

咁中肯你應該熟過我喎。
痕生而家升職幾快，你去做咩位？

恆生gbo1

正常3個月升2仔，半年3仔，底而家就23000，遲d唔知，俾我就揀痕身，經驗都多間銀行做過，同埋出返黎易搵工過好多零售銀行(利申，基於目前圈子同事朋友得出既結論而已。)

我考慮下先 人生交差點

起步係middle back, 真係好難想去返front line...
如果buy side compliance contract 完如果搵唔到工，係唔係應該返PB banker associate 來做😵
前線諗起都辛苦

利申：保險牌擺到過期兩次， HKSI 都做好準備等過期。

其實前線真係好辛苦，所以前線真係應該搵多啲錢。

但其實Teller 都好辛苦，人工又唔高，真係唔知到中年/老年個批teller 退落黎，仲有邊班人去接teller 位。Fg 大軍做一年teller 已經想上sales 位了

之前問過相同問題 但依加有另一個intern offer 想再問過 希望唔好覺得我煩

想知如果CBRE finance dep定bea hr dep intern對cv會好d? 第日想做bank

利申 bea開緊工 要CBRE offer 就要quit bea
編輯

巴打你幾時番工?
我都簽左e contract就番工, 但個check搞左成個月仲未搞掂

做左2年retail轉左去jp做corp

點解可以咁叻？

fg入唔入到gbo？

23k 係3仔?
1同2 仔 幾多老底?
之前個制聽講17k

喺連登講ibank會俾人話你吹水㗎

1仔18，2仔20

收到風 有少少出入 1仔 17.5 2仔19.5 3仔23.5

ibank都可以有好多部門嘅

班人連Fg 28k都唔信啦 我心諗jp finance / ops fg都30啦

邊間retail? 轉去做咩dep? 好勁

jp corp開緊幾錢

呢d好少數做到的例子
少見唔代表冇
MT夠唔係個個都得啦

年年ibank fo bo bank mt 加埋swire mtr hkex 個堆大公司都25定30k咁請人，班友話人fg搵咁多係咪做ptgf，我心諗係咪圈子咁窄啊

你識好多mt ?

三大年年都一堆啦 你咪係嗰個身邊fd做ibank 搵20 30k跟著話人冇70k啊

求指教 我都想

岩岩收到一間top ibank既private bank offer
有冇做緊/會做pb既朋友仔一齊傾下

做乜先？FO/MO/BO？

做cdd kyc果邊好定做分行開戶口好？行果條路

巴打又係你 搵錢緊係上 UB 條路好啦，夠運嘅 2-3年內上RM 搵四皮

UBb

英文要好 入面個個英文都native

但cdd有offer，我唔想再做陰半年counter

我不知不覺都做左半年counter有多，但上到UB 就可以行sales條路喎

做左半年都未有消息

問緊你識唔識，講咩一大堆，你識哂?
我識幾個MT都係銀行CEO某D親友仔女，
人數唔多，5個度，冇你咁有本事，swire又識D，MTR又識D，HKEX又識D，各大銀行，投行又識D。

而家仲有人覺得要靠關係先入到mt 你做過d大小小嘅銀行intern都起碼識返十幾廿個依類人啦，仲未計本身學校識個班，不過你做it就另計啦

銀行做intern仲識到十幾廿個mt

有親戚做中銀細分行其中一個部門嘅經理 40歲話壓力大辭咗職

銀行mt唔計mt

個個都front line, 無人back office?

半年加6k咁撚正
點先入倒呢d 123仔

我大行，下個應該到我，但唔撚知幾時，counter 嚴重缺人

自己係MT自然識一堆MT
Survivorship bias 既野有咩好討論

其實glassdoor, stealjob同hkcareer都已經有好多資料

Ibank bo analysts 同fo analysts title 一樣但人工都差幾倍啦
真係落手做trade 班人, intern 都已經五皮幾一個月啦
你唔係以為做ibank ops 逗兩三皮嗰啲就係ibanker 下話

apply左hsbc 如果有interview會用email定電話通知你 如果miss左電話會唔會直接foul左你

8月初

珍惜counter既日子

我相反
你齊牌未
我數fail只掛到保險
唔做大貓做唔到其他
下年考返數先掛到
牌就齊

Si牌卷78點溫好
衰左一次了
有冇巴打有心得

Rotation programme黎 fo/mo/bo都有 最尾應該會attach去fo

我未考保險 但我間行話可以照升先

恆生要做fst

同你一樣得si 未考保險
出面差個cs 話留位俾我 但入面counter 完全缺人
都唔知有無機會
btw 3轉4cs 應該無咩問題？

l m

巴打中銀? 咩叫 3轉4cs

Service唔洗齊牌 不過有d bm要你齊牌先俾升

mortgage sales留名，岩岩fg reject左恒生gbo offer去另一間做mortgage sales

想知巴打你咩方法reject恆生個offer
直接打電話去同hr講？

short數多唔多
真係好煩成日要記好多野

應該話得大貓去到sub1先要掛證卷

請問係邊間

Gbo 你上官網申請？

睇得出你真係好想做但係你除左teller經驗仲有冇其他？

無啦！自己比較了解呢邊
等升ub有排
cdd果邊有offer但無咩錢途

想問下發展前途如何？

有無大貓既巴打？
我係中資細行做左一年green zone sales 齊牌
有無得直接入黎做sub?

Short 過兩次，一次 100 另一次2000

咁小事啦我一次4500哈！

Short 數好小事啫，影響唔大，反而complain 先大件事

無wor咁又
仲有成日唔記得黑檯點用哈！

黑檯個設計其實真係好奇怪，但用熟左勁方便

真心唔熟

轉去boc 個邊唔理投訴

巴打仲係咪大猫做

係呀，好多野要記好煩

真係有18al? 一過probation 係咪就放得？

咪就係咁直接

前者恒生 後者dbs

dbs mortgage有咩要求？

teller做半年好考齊牌上gbo啦，做得耐個人意志都會冇嘛

refer

sxxxest bank in asia

要有經驗，同埋sources..

好pay就得，其他銀行賺幾多都唔關我事 都係打份工

係真係有18al training 幾開心

會唔會到左翻工後先check 完話個background fail要炒左你？

絕對會
不過好人好者都唔會衰呢啲，但係hr做野慢就係人都知，我由apply都入職training第一日用左三個半月

為什麼fail先，作大左野，定係財務有問題？

好似幾正咁 聽落冇上網睇咁差

仲請唔請人

咁耐 到時我都搵到第份啦

例如舊公司寫衰你果類

睇你好唔好彩，有啲仲耐，但撞正佢要人，個半月又得

唔知喎 比telegram我？
我比個agent個wtsapp你
你自己問下？
利申：非agent打手
仲有好唔好做真係見人見智
同埋好睇你識到d咩朋友

你依家做成點？

環境如何？

Ref check只會check你係咪自願離職，入職離職時間，人工，寫衰你個d wfc, 你過到proba, dept head認同你咪得，相反如果你上一間公司寫衰你，呢d公司好打極有限，只會令hr 覺得你前公司d 人印象麻麻，好黎好去，轉公司離職好正常。

其實bg check通常二個星期就check完
只係個hr未必得閒通知你

gbo 果琴reject左offer，mortgage果到連commission收入大約係gbo 2.5 倍左右

係，真係睇你彩數

ref check好有印象佢地係派去比東南亞黎做，舊老闆早上八點比啲hr嘈醒，條友仲要黎自印度

我估過左training後應該都幾大壓力
捽call數，又捽credit card！不過預左嘅！
公司配套我俾90分！好滿意！
份工算幾好架啦
又唔係u grad 又係文科仔
公司個brand又算幾響
entry lv 黎講人工都叫還可以
5day之餘又學到野
對我呢d文科asso仔黎講真係執到

洗唔洗考保險135 同HKSI 178?

保險123入職training個陣考
178就好似係你鐘意幾時考都得
有178＋$2500底薪

咁撚爽

Mortgage有咩要求 中六做唔做得？

大家覺得ncb retail gt in personal banking前境點?

即係如果HR得閒, 入職前會通知你個check pass左？

有經驗既話都有機會

有能力就試下in gbo 條路快好多

見上面好少人講risk man
我係fg
好好彩有offer喺local bank做credit risk
主要做大deal credit assessment
大家點睇前景

想問mortgage 老底幾多？
target要做幾多

老底20k target每月40m

餓唔死但搵唔到大錢咁，fg就試下做sales搏下先，backoffice你遲下做到無乜意慾先轉都未遲

做左年幾渣兜teller 等緊上bdo training

40m咁多？1m有幾多comm

可以呀 同埋冇左fst 直入gbo1

賣左幾耐細i先 有可能得ca做

開幾多俾你？
冇咩特別comment到 對fg黎講 難入 份工穩定 但係升上manager應該好慢 到M grade有4-5雞嘅
同埋OT都應該好多

難唔難in?

Gbo fg 冇牌都做得？
Fg 想做sales 可以行邊條路

好難咁計，上個月做左隻億六，有六萬

巴打自己有客源？

冇牌就考牌，佢會要你training果段間時間考，想做sale就呢條路啦，無死錯人，做年半兩年搵人墊去做rm

有幾間broker firm相熟

同意，倒不如做住sales升得快，到時唔掂既再轉返office都未遲

咁就好做啦，無相熟既agent 好難做Mortgage sales

以前屋企人係做卡sales再轉mortgage，都係入到去先r啲broker，但真係要肯食飯飲酒，要識做人，自問冇呢啲本事

我都想轉 但無乜相熟

同啲地產鋪傾多啲計

上jobsdb 銀行網頁搵唔到請gbo
諗住做大貓cco 考完牌轉sales

痕身係咪offer偏低

咁唔係個個岩做sales
仲要做retail sales就不了
我覺得順住做 試試佢 因為入行機會難 未必咁易有下次

直接去渣打/恒生 in gbo，大貓唔請fg

係，同埋恒生mortgage唔好做，難批

咁巴打睇岩就去啦，捱幾年，都得都啖飯食，back office人工唔會差

jobsdb大多數淨返sales或者高層位

想跳都無咩好選擇

香港係咪就黎玩完?

去分行in？
本身有大貓cco offer 驚turn down之後整衰reputation

唔洗擔心呢啲，根本無人會理，你講聲唔好意思就得

上網apply就得，apply完等電話，交資料

但係我去到background checking階段
agent嚇我turn down左會留低個record

樓上巴打，話你知，做左前線好難轉返內部，除非你識人，同埋唔好以為做內部好易，我re 左個top sales 入去做內部，做到成pat 屎咁。仲以為可以好似以前咁蒙客咁易，內部大把人精甩尾，唔再係講野大聲少少有信心就岩。同埋sales 成日做野冇頭冇尾，處理文件一團糟。英文文書又差，send 個email 啲文法錯撚哂，開會有regional 用英文講又出醜。屌有時真係頂唔順

最好一入行就由內部做起，內部普遍grading 高啲同做野他調好多，前線又要做又要比人卒，日日驚接shopper 又晏收工，真係勁大反差

Agent 想你入去，佢收錢姐，唔會有乜事

大把位，不過九成都係refer 入去

好少會in 生保人入去做back office

agent有收referral fee 緊係唔想你走

1. 都唔一定好難 好多sales轉入去back office internal transfer就難d 出面有vacancies都會肯請
2. 睇人啦 好多frontline都有degree 英文差極有個譜 應該 做左好耐嘅cs就未必有學歷 就可能差嘅 睇咩dept 係參差嘅
3. back office都有clerk低grade過前線啦 反而係一般back office差過frontline 唔係邊有人做
不過好專嘅部門 代遇應該好d

不過果位巴打做credit 都係d有牙力嘅部門 前景ok geh

啲sales 成日當啲區長神咁拜
係內部既世界大把same grading，係sales 先得幾個大粒野

一般黎講frontline 人工係咪高過bo

計埋佣的確係，但你做過就會feel 到唔值
壓力大十倍人工多兩三成

但係bo 唔知入咩位好 好多加得好慢

渣打bo比狗做

可唔可以比你tg我。我整唔到我果個出黎

fg價 16.5k
講明咗要ot
但好滿足了 始終難入行

front line我自認為唔啱做 受唔到跑數壓力
做credit risk捱幾年我無所謂 升得慢都唔緊要
就係知入行難 先覺得好好彩
呢份係第一份in既工 嗰時team head同我講
最後fail咗唔代表自己差 只係咁啱有個人比你更適合
我打定輸數 點知過兩個禮拜有得hr in 之後嗰日就打黎話有offer 而家等埋background check就officially confirm了
如果冇呢個offer我就走去做kyc嗰啲架啦

我依加先apply 左大貓pt teller 等email 叫我interview
想問下要等幾耐
依家無所事事好辛苦

巴打點比較rm同半sales呢兩個位？點解想轉pos嘅 係咪rm捽數馬客壓力太大

半sales 搵得比sales 多，Rm 捽數壓力大，唔代表其他post 唔洗做野，其它post 一樣有佢既壓力

其實有數，Rm 既工作相對仲輕鬆

巴打我同你一樣都係由credit risk入行

吓，有幾難轉，我畢業到依家做左三年frontline，當中有兩年rm exp，想internal 轉做bo 做cdd / aml 既話長期有位, 仲要係比我拎住rm 4皮幾老底平手轉去 ，我係嫌轉完做啲野悶又搵唔到錢先唔考慮。如果你一畢業就做bo ，你問下你自己做幾多年先有四皮幾人工？

Compliance audit 呢類型professional, investment banca 呢啲profitable biz 一樣唔駛好耐，同埋人工好直接同你間bank 有關，有幾間出名出手低升得慢，如果你organic growth 就更慘，相反兩年跳一轉快勁多

岩呀巴打 你清楚自己想要咩就得
加油呀 努力做 呢行真係唔易入 冇咩機會俾fg 咁岩有vacancy先俾你試
捱下學到野 再跳出local bank

dbs好pay? 你知唔知呢間野出名出手低

冇人討論corp/comm bank? 知唔知樓上bank好冇做？

好想轉到mortgage或者kyc

前面討論左好多
corp嘅巴打冇咩出聲wor 等佢地俾下comment

大半年啦 都試過下爆數
ca姐係咩

mortgage？我淨係知而家dbs mortgage最易追數

咁不如認識下
身邊冇朋友做呢個field

無一個位係好PAY

多謝你

無計，人唔叻，選擇唔多，我都想ibanker，不過cv都飾走

Fg開價幾多
做retail 定 commercial?

big cat back office here

Kyc 真係咁好做

係咩post黎架？

有冇銀行界it
你地做到asso/avp有幾多＄

有冇人係CONTRACT
你地轉PERM機會如何....

交行mt/arm有無伏

arm係南洋先岩

中信銀行 officer - banking service 有冇伏

asso range 好大
avp 5皮起跳

準備做contract

想問埋ncb apm

咁機會未必好高 可以搏下既
ca即係開戶口

有冇人食過大貓canteen

有無人大貓做cso 廿九號開始training 但仲未收到email
岩岩打去問就話background 個邊仲未train完

Cco?

risk 同袍 但我做market risk
出黎做左2年未有

credit 應付到去做credit analytics 好啲

Call centre

premier ?

係呀 本身星期五開工 但好似話仲check 緊

今日26啦喎...仲未CHECK完
最怕番番下工先話唔PASS

咁我又唔驚唔pass嘅 因為我無借錢之前又只係做過pt
個間公司做野真係好慢
不過我係我6/6先去in 可能無咁快掛

好似hr 系統升級 8月22先on board

rubbish

貴唔貴

我d frd就係全部22/8 但我早過佢地in 希望如期開工
巴打你都係做呢份？

姐係in完 請左都要等22/8之後先返工？

係呀 你係咪即場出offer

有冇巴打做corporate bank 既transaction banking cash product個邊

未 我in commercial果邊 見完team head準備做credit test

係呀 佢地有d 本來9/7翻 都改左22/8

係呀 你幾號翻呀？

想問下巴打搵cco係咪要經agent
Jobsdb有咩keyword

全部都8月22 但係我唔係好想做

你係幾號in架？我本身有渣打bdo offer
我reject左先等呢份架

你market risk主要係做咩架

我做banking book 主要work with treasury
都係計下數build下model咁

Bdo 做咩架？應該好過依份要返shift

開户口 日日跑數

我就係想做依隻！ 但係出面份份都要有牌同經驗
你turn down 個邊有冇影響

絲打你都係6月29返工？

咁workload重唔重？

係呀 但佢未check完 要等佢 on board notice
你收到email confirm 你翻？

我係internal refer架
我同左渣打個邊講話未ready去做 所以唔accept offer住
渣打個hr叫我隨時feel free翻去做

原來有人照

不過都要有牌呀 佢要求你盡快考到hksi 178牌

係啊 我上個月尾已經收到hsbc email
叫我29號10點report duty
絲打你有無收到呢個email?

我未交齊文件已經收到on board email， 點睇

收到e contract 話start on29/6 但佢個email話要等everything ready再contact我
你幾號in架
我本身28號去影員工相

冇定架喎

咁可能我個到唔知出咩問題

我就即場收到

可唔可以refer我

FO?
我BO 2星期都無 應該玩完

我都想入
黎緊會考hksi 1, 789有bba唔洗再考

昨天見左份工

Btw 你上個月尾係五月尾？我六月六先in
絲打你應該早過我好多in?

你識VBA就唔會重 因爲好多野可以完全automate
暫時未試過OT 搭正即閃

呢樣真係幫你唔到 因為唔係我可以refer到

咁第日做cco 同事記得睇住細佬

我好似五月中見 但佢都無通知我background check有無pass 同埋點解會叫你28號影員工相咁得意既

佢話on board前要上去影相 無咁同你講？

本身fg就做開credit risk
都有機會掂下HKMA d policy
近排見到MA出左個recruitment post關於supervision
都想試下apply

無啊 只係叫我29號 10點返工lol

唔同building 唔同menu.不過都係咁上下.
早餐1x-2x
午餐3x起

gogogo

好開心咁

但係要細行先做得到 收ibank人工做hea野
大行risk fg唔好行 得幾間有mt program收叫好少少
其他都起薪偏低 升上去慢 但份工就secure d

做緊credit risk+1
主要run SAS 做report
感覺上份工超級穩定但好悶同人工唔高
學到既野亦唔算多
除左FO有冇第二啲department可以試下

credit risk +2 人工其實升得快唔快? 四年上唔上到三萬

你而家幾多？
如果唔係經MT果幾間 應該唔洗諗
除非你好outstanding/做quant 但要靠自己去bargain

fg 萬尾

垃圾工都好緊張

fg一萬尾

我想問俾哂資料大貓同first advantage 做bc
而家俾e contact 我簽 如果我turn down 個offer 對日後申請大貓工有冇影響

係咪請左bt
點解要turn down

Risk想四年過三十仲有big4 advisory呢條路行

Call centre
工作環境好伏

咁咪同佢直接講未ready

報翻grad program？
我宜家呢度都ok，係覺得無乜上升空間
本身諗住過兩年攞咗frm 睇下有無得跳

會唔會留record

多過2年exp就唔好喇 太老唔受你玩
Big4既話做I9 modelling 而家好缺人 好易轉過去

唔好諗住靠FRM 冇實質效用的
最多比你更容易有interview only

你做緊咩credit risk？ approval? Analytics?

analytics la 都係pd lgd 個d
計下basel 啲required capital
counterparty credit risk, wrong way risk 個啲
用少少sas vba 咁

我見其實有啲中資銀行幾睇呢啲無乜用ge 牌

為錢途一係去細行/中資果堆偽ibank 裡面啲人好屎 識VBA已經好值錢
一係入big4 挨幾年

留tg

依家普遍銀行back office
gt program 都開萬尾

人工對fg黎講的確唔錯 假又多 福利又好
但真係冇咩上升空間

你咁講既話做其他咪仲衰，銀行FG黎講近乎得MT既待遇可以好過GT(ibank果D癡線佬唔計)，講落去好似做乜都死咁

如我cv開16000 佢心目中開18000 最後會開幾多？

如果簽左合約，但有另一個更好既offer 應該點樣講會好d

CDD呢D用完即棄位點解會有人做

16000

grad programme 既話全世界統一一樣架啦
唔洗膽心

我見識過大家同一層，d contract得萬幾，MD 廿幾萬
係同一層。。。

有得揀邊個唔想一出黎入Ibank
fg年薪過百萬

就好似最富貴既城都需要人掃地一樣

西亞中環canteen 好唔好食？

陣間又比bo狗出嚟咬你話佢d朋友ibank都係20-30幾k，跟住就你吹水fg搵唔到咁多

唔好食 apm正好多

fg 月薪7xk 就有聽過，但係唔計b仔年薪有過百咩？

12個月應該冇, 計埋13個月糧嘅話就有

但有d人係一聽到話識人揾7xk就話邊有可能識到咁多個ibd snt嘅friend 承認7xk嘅存在但唔信真係有連登仔/身邊嘅人搵緊

計埋B差不多啦
不過bo的確係得2x-3x k 升得快唔快就唔知了
有冇做緊巴打解答下

但其實 MD 廿幾萬又好合理，contract 萬幾又好合理

近排收到個恒記坐旺角或者中環按揭中心既mortgage sales 聲稱有walk in 同branch refer 21k + Q com 有無人知行情

恭喜

唔係有得轉perm咩

好合理
唔關層數事，老闆同秘書坐得咁近，人工爭10 倍

係包埋定有allowance?

boc branch trainee 係咪即係teller？

包埋 有canteen就無allowance

姐係好野？🤔

係啊 抄大貓個programme

都係新嘗試先 好唔好 做落先知 個個觀感唔同

因為我聽行家講佢請人請得好急 係到諗係咪小伏

即係做一世teller?

入到去啲老闆就會說你轉CS 做sales

今年fg 收到兩個offer
boc contract compliance officer
winglung fst
fst 多5k 但壓力應該都大好多 唔知應該點揀好

想問下Boc compliance 有幾多k
同埋你in完等左幾耐收到offer

唔好傻啦.我見d 人做兩三年contract都轉唔到仲要唔續約. 正一用完即棄. 第日cut budget就全部再見

好彩你提一提 唔係就走左去做cdd

large corp RM 條路其實點行？ 5年 10年 應該expect 到咩位？

15k
hr in 完 過多一星期就收到

Fg 唔喺讀business
做teller定cso/cco好

cso=teller
我覺得睇你自己想做咩

咪鬼做 食物鏈底層
你報boc gt channel management 好過
勁缺人

做咩架

想人工高 有得升 唔介意做狗

Hsbc cco

個career path喺點 其實我對呢行了解好少

咪撚做垃圾call Center 啦

Channel management 好缺人？
想知多d
利申有hsbc bt offer

包埋頹飯真好
又慳返一筆

下年grad想問下各位師兄點簡呢兩個offer

ibank Wealth Management product specialist：
FO黎，都要同客溝通，幫佢地manage discretionary
working hr唔錯 7點前有得走人

top tier global banking analyst:
chur底，晚晚OT，應該都幾大壓力

fg人工黎講後者高前者唔少，我個人都幾睇錢途，不過更睇成行嘅前景，有無師兄比下意見

sor 家下先見到 仲需唔需要

需要 唔該師兄

後者啦後生仔

Boc channel mgt姐係前線 teller sales

9-5？

Lm

你in bt 之後幾耐收到offer?

即係要齊牌？

基本上即in即請

咁可唔可以話好伏
Call centre 都係咁

有咩伏唔伏 未落場點知
更何況都無其他路揀咪當比個機會自己試下

宜家fst有20k咁多
17年fg hsb fst先開14.5k
不過retail sales真係冇地位冇尊嚴

咪又係做branch
不過bt band4
channel management 係經gt program入
一開波band5

bt應該好過call centre
起碼唔駛挨夜 打風紅雨都要返

算啦我諗住做兩年齊牌就jump
宜家都係想搵間大行學野

巴打有無tg 想問多你少少轉唔轉好

BDO 嘅TM質素好極端
跟到達sir就好
跟到邊個喇喎，祝你好運啦

中資定外資都差好遠喎

錢途就前者啦 又係FO b仔應該好爽皮 錢要輕鬆搵的
Wealth Management 係做high net worth定點?
第二份係top tier ibank?

師兄可唔可以講多少少點解咁睇 ?純粹因為好好Pay

同埋如果撈pb 其實life plan係想做到rm嘅, 不過本身屋村仔出身, 係咪都無咩可能由product side轉到去做rm

伏工黎架

Thanks

點解既

呢度講啦 大把巴打都俾到意見!
你宜家做緊咩位?

Gbo

依家有工9-5就好了....
正常0830-1845

唔想升去RM? 跑mortgage 1Q計應該分得唔錯
不過冇咩career path如果你繼續上位 同埋rotate嘅方向唔多 假如你唔想再跑數

我以為係call centre個隻

想問下大貓business banking 既business service officer 大家點睇
係坐business centre同support rm

巴打想問你compliance 經邊到apply 想做呢個field 好耐 但無門口入

後者聽落似係大猫？
其實好睇你鐘意做pb定ibd多d
後者chur幾年之後前路廣d，pb通常stick with pb or 好彩去AM

very few product specialists manage to go to am...that's usually their final destination..and depends on which area in global banking la

有冇人知南洋gt assist. personal banking manager prospect 如何? 係咪2個I, mortgage, P loan 咩都要做哂?

Product specialist印象中唔係搵/揍客，反而係跟住RM，係product performance/analysis方面俾意見，應該難啲轉RM

Global banking analyst係邊個department先，其實Analyst只係一個title，好空泛 ，equity/fixed income investment analyst，ibd analyst定其他先？第一種，個role有機轉去做portfolio manager，遲啲去buy side又得，第二種唔熟，雖然行頭好似縮緊，但入到都唔愁錢途，其他就睇情報

有錯請更請

high net worth呀，不過自己驚fg無咩connection會難做，定係其實discretionary 無呢個問題？

兩間都外資，第一間pb撈得好掂，第二間大貓

唔該曬師兄，講得好詳細 照咁講其實product specialist 條path好似無咁進取麻麻地，反而gb 有equity investment analyst offer感覺上岩自己多d，咁師兄介唔介意講下兩者routine 大概係點 想再比較下

想請問下咁多位師兄
Fg如果想入行cmb除左mt呢條路仲有無啲咩grad job位係門檻低啲既？